\section{O que é Escalabilidade}

Escalabilidade nada mais é do que a capacidade de um sistema, uma rede ou um processo suportar o aumento da sua carga quando os recursos são requeridos. A ideia de escalabilidade está intimamente ligada a Sistemas Distribuídos, nos quais é possivel alcançar a mais alta performance das máquinas. Os sistemas conhecidos como clusters, dividem as tarefas e garantem uma otimização dos equipamentos e softwares. Assim controlamos a demanda e alocamos recursos de acordo com as necessidades em tempo real. Isso significa que podemos economizar recursos em determinados momentos e também aumentar a demanda de recursos assim que necessário isso tudo sem comprometer a qualidade do serviço. 

A escalabilidade pode ser medida das seguintes formas:
\begin{itemize}
  \item Carga de escalabilidade: Quando a expansão de um sistemas é feita de forma facil;
\end{itemize}
\begin{itemize}
  \item Geográficamente escalável: Para ser geográficamente escalável o sistema deve manter a sua utilidade e usabilidade, independente de como são usados os seus recursos.
\end{itemize}
\begin{itemize}
  \item Escalabilidade Administrativa: O seu uso e gerenciamento devem se manter fáceis não importando a variação de informação de diferentes organizações.
\end{itemize}


\section{Desafios da escalabilidade}
Preferencialmente não se deve alterar software ou hardware quando a demanda por um sistema aumentar, mas isso é dificil de ser previsto na hora do planejamento de um Sistema Distruído. Em \cite{coulouris2013sistemas}
alguns desafios da escalabilidade são apresentados.

Se mostra fácil o processo de expandir e aumentar a escala de sistemas
Distribuidos. À medida que a demanda por um recurso aumenta, deve ser possível, a um custo razoavél, ampliar o sistema para atendêla. Adição de recursos fisicos como servidores para evitar o gargalo de desempenho é exemplo do primeiro desafio, o de \textit controle de custos de recursos físicos. 

O segundo desafio da escalabilidade trata do Controle da perda de desempenho.  Algoritimos que usam estruturas hierárquicas têm melhor escalabilidade do que algortimos de estruturas lineares, mesmo assim um aumento no tamanho de uma estrutura hierárquica resulta na perda de desempenho.
O terceito desafio é o de Impedir que os recursos de software se esgotem, o surgimento do IPV6 é um ótimo exemplo, visto que a quantidade de endereços IP disponivéis estavão se esgotando.
Alguns recursos compartilhados são acessados com muita frequência e causando uma queda no desempenho. Uso de cache e replicação de dados podem auxiliar os gargalos de desempenho, o quarto desafio da escalabilidade.
 
\section{Problemas de Escalabilidade}

Relação ao Tamanho:
\begin{itemize}
  \item Servidores Centralizados.
\end{itemize}

\begin{itemize}
  \item Dados Centralizados.
\end{itemize}

\begin{itemize}
  \item Algoritmos centralizados.
\end{itemize}

Uma máquina que possui informação completa sobre o estado do sistema, ou as máquinas tomam decisões baseadas em informações de outros nós, ou uma falha de um nó pode arruinar o algoritmo, ou assume-se que existe um relógio global.

Mas por vezes é inevitável ter centralização (dados confidenciais de bancos, etc.).


Relação a Distância Geográfica:
\section{Técnicas de Escalabilidade} 
Em produção - Guilherme.

\section{Experimentos e Resultados} 

\label{sec:proposta}


\subsection{Testes} 


\subsection{Resultados} 

Na Tabela~\ref{Tabela1} são apresentados os resultados da execução .............


\begin{table}[!h]
\vspace{-0.2cm}
\caption{Resultados dos testes }
\centering
  \scriptsize
\setlength{\tabcolsep}{3.0pt} 
\renewcommand{\arraystretch}{1.25} 					 
\label{Tabela1}
\begin{tabular}{c|c|c|c}
  \hline
  Threads	& Tempo(s) 	& Speed-up	& Eficiencia  	\\\hline\hline
  1		    & 30        & 1 		    & 1		          \\
  2       & 22 		    & 1,1 	 	  & 0,55		      \\
  3       & 18 		    & 1,6 	 	  & 0,40		      \\\hline
 
\end{tabular}
\end{table}


 


Na Figura~\ref{figura_exemplo} é ilustrado uma execução.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{figure}[h] 
    \centering
    \includegraphics[scale=.25]{figuras/image.png} 
    \caption{Nome da figura.} 
    \label{figura_exemplo} 
\end{figure}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
